「拒絕一國兩制」高雄遊行 揮掃帚喊「韓國瑜、掃國賊」

「拒絕一國兩制」高雄遊行 揮掃帚喊「韓國瑜、掃國賊」

〔記者方志賢／高雄報導〕「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」高雄大遊行今下午吸引2、3000人走上街頭，遊行隊伍最後抵達高雄市政府，並在市府前撕毀巨幅《告台灣同胞書》40週年習近平談話，抗議民眾還揮動掃帚，高喊「韓國瑜、掃國賊」，以表達捍衛主權的立場。

為抗議韓國瑜進入中聯辦，涉出賣台灣主權，由台灣各領域公民運動工作者組成的台灣公民陣線，今下午在高雄前鎮勞工公園舉辦「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」大遊行。

約下午3點半，接力短講結束，隨即展開遊行，為擔心有不同立場民眾鬧場，高雄市警局出動上百名警力警戒，約下午近4時30分許，遊行隊伍抵達高雄市府。

台灣公民陣線發起人賴中強隨即站上宣傳車，拿出巨幅《告台灣同胞書》40週年習近平談話，他強調這次遊行是為了抗議韓國瑜，並向中國清楚表達拒絕一國兩制。

賴中強批評韓國瑜走進中聯辦，以行動向中聯辦及中國北京政府磕頭，用行動為一國兩制背書，為抗議中國，賴中強帶領群眾一起撕毀手中「拒絕一國制」看板的及宣傳車上的巨幅《告台灣同胞書》40週年習近平談話。

現場民眾也高呼「主權不能賣」、「民主不能賣」、「台灣中國一邊一國」、「拒絕一國兩制」、「今日香港、明日台灣」等口號。活動最後由民眾揮動掃帚，高喊「韓國瑜、掃國賊」以表達台灣人「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」的強烈心聲。

抗議民眾揮動掃帚，高喊「韓國瑜、掃國賊」。（記者方志賢攝）

台獨台獨台獨

入一入中聯辦就已經引到3000人遊行
其實連登係咪睇少左台灣人
好似港柒豬d

好用唔用用「打造」
台灣真係俾支國污染得好緊要

咁講羅 明知韓狗係台奸 仲選佢依家仲係大多數人都支持佢 奶共到出晒面都係得3千人出黎 台灣好快會變成香港

建設/建造 可以嗎

建立

仲有創立/成立

有資格嘅人出聲了

好多都得
仲有締造、建立、創立
打造只係適用於打鐵或者一啲手工製品
例如打造一把劍
乜都寫「打造」係支國毀滅中文嘅用法
香港同台灣咪學

毓民

有辦你睇 有腦既台仔仲唔醒水？

行為咁似泛民既？

滿腹經綸，智慧通天，教徒數萬計既教主，重日日電台吹奏條共諜

遊行就係泛民？

香港又贏

［超長技術文］詳細分析 中國俄羅斯點操縱媒體嚟影響政治

根據呢個po
只有用物理既方法
將韓國瑜同一眾支那買辦既肉身消除
先可以救到台灣同香港

韓特首

台灣公民陣線今下午在高雄舉辦「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」遊行，抗議高市長韓國瑜進中聯辦，籲民眾守護主權。高市府則重申「愛與包容」，韓國瑜一定遵憲、依法，不負市民託付、不怕任何抹紅，全力拚經濟。

台灣公民陣線舉辦「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」遊行，集結獨派、公民團體近千人參加，民進黨高市議員簡煥宗、高閔琳、邱俊憲及太陽花運動學生領袖林飛帆也到場力挺；曾公開嗆韓的旗山常美冰店，也在現場贈送冰棒表達支持。

遊行隊伍先在勞工公園集結、演講，之後眾人拿著掃帚、高舉「反對一國兩制」標語遊行至高市府，並在市府前撕毀巨幅「對台灣同胞40周年習近平講話稿」，表達對中國大陸的抗議。還有人高舉韓國瑜和大陸國家主席習近平的肖像嘲諷。

林飛帆致詞表示，韓進中聯辦，是要呈現台灣人有人支持一國兩制，且想走回前總統馬英九依賴中國大陸單一市場的老路。還有上台演講的團體代表高呼「票投國民黨，台灣變香港；台灣中國，一邊一國」等口號。不過韓國瑜此前在議會已手摸心臟，強調「支持中華民國，反對一國兩制」。

高市新聞局長王淺秋今回應表示，「愛與包容，尊重多元」，市長韓國瑜一定遵憲、依法、不負高雄市民所托，不怕任何抹紅，全力拼經濟。

她並表示，高雄市政府尊重所有人民集會遊行的自由，但很明顯這是一場以言論自由為名反言論自由的遊行，更以「準戰爭狀態」扣紅帽子來誇飾、恐嚇台灣民眾，相信大多數人民都有足夠智慧明白「和平沒有輸家，戰爭沒有贏家」，假民主的恐嚇威脅，只是為了捍衛自己的政治利益而已。

其實慢慢溫水煮蛙 台灣實慢慢落答

但中間實會出現d 人想盡快插旗拎最大著數先搞亂檔

例如x 聯版